為新制裁鋪路 路透：川普政府指華為、海康衛視受解放軍支持

2020/06/25 06:16

路透獨家報導，文件顯示川普政府已經認定包括華為、海康衛視在內共 20 家中國大型企業，皆為中國人民解放軍所有或掌握，為祭出新制裁措施鋪路。

一位要求匿名的美國國防部官員證實這份文件的真實性，並表示已將文件送至國會。華府去年以國安疑慮將華為列入貿易黑名單，並遊說國際盟友佈建 5G 網路排除使用華為設備。

美國列出 20 家受中國解放軍支持的中國企業還包括中國移動通信、中國通信、中國航空工業集團 (AVIG) 等。

美國國防部依據 1999 年法律彙整這份由中國軍方「擁有或控制」的企業清單。五角大廈這份文件雖然不會直接制裁，但依據法律，總統可能會實施制裁，包括封鎖所列當事方的所有財產。

在美中緊張關係升高，貿易、科技到外交層面針鋒相對之際，國會兩黨要求國防部公布清單已有一段時間。上週川普政府簽署新疆人權法案，招致中國揚言報復。

聚焦美國關係
這份清單重點還包括美國企業和中企之間的關係，以及中企在美國的業務。例如，名單上列出的中國航天科工集團 (CASIC)、全球最大客運火車製造商中國中車 (CRRC)。

中國航天科工集團在 2012 年和 GE 成立持股各半的合資企業「Aviage Systems」，為中國 C919 客機提供設備。而中國中車則在競爭激烈的波士頓、費城、芝加哥和洛杉磯拿下合約。

上述許多企業早已受到美國主管機關注意，華為和海康衛視去年已經被美國商務部列入黑名單，銷售產品給美國製造商前必須先取得許可。

美國司法部和一些聯邦機關今年 4 月則呼籲美國聯邦通訊委員會 (FCC)，撤銷中國電信美國公司提供往來美國的國際電信服務。FCC 去年就否決中國移動提出的申請。

美國國防部以及上述中國企業，皆未對此報導發表評論。

另一個POST吹撚完風未

成個poly都係

海康直情可以講成個香港都係

閪vision

做野

撚狗撚到ＦＡＴＦＡＴ聲

靠自己

沒事兒 沒事兒

連登仔

過隔離po爆閘啦屌

成功反燈
正確用法

咩post?

話剎停北京法案篇野
我心諗你睇定D先結果成班人衝出黎唔知做乜鳩

立場只係講有條友話白宮要求佢先阻止
樓主標題個意思係白宮要求議員阻止
唔知連登仔明唔明個分別係邊

Trump has opinions , but where's action?
He does not have too much time left.

返工個到
成棟system都係用佢

其實連politico呢呟左到爆既media
都係得title寫得咁爆
內文無料到
你就知唔係咩大件事

侵撚狗技巧太好,好多傻閪同五毛中撚晒伏

佢呢度硬但係同停左香港自治法 有咩關係?

有無睇過件事係因為咩呀
停左香港自治法
有時真係覺得好煩

喂 幾個PO係度放負 都冇人解釋
而家問又話煩 煩乜9呀

技術性調整即係要打埋華為同海康衛視? 但係同停左香港自治法 有咩關係?

兩件事黎喎
同埋香港自治法幾時有停到
修改完咪返上floor囉

侵正想連任 打中國牌
收番個議案汁一汁姐 好心班人咪咁多幻想啦

隔離個仆街樓主特登唔貼最後一段

Cramer blocks bill he co-sponsored at White House's request | Grand Forks Herald

呢個原文可能比較清楚

The first-term senator said Treasury and State departments brought forward several technical corrections to the bill, which aims to punish China for its recent push to undercut Hong Kong's independence. Cramer said he had not seen the proposed changes when he objected to the bill, but he said the White House asked him to object so they could be considered.

佢意思係，白宮有野要改，叫佢block左佢先，等佢地可以修改一d技術條文。個議員佢話佢都唔知乜地方要要，佢只係照做。

再買多1噸大豆?

真係唔係好明.....

風向post係咁

美國制裁真係好無力, 比你制裁完仲生存得好地地, 邊會有人驚

推

媽, 好亂呀
聽白頭佬講, 企開少少先

海康威視個股權本身90幾個percent以上係中華人民共和國國資委
大佬呀佢唔係共產黨操控都冇人信啦

對比起以前果D咩伊朗古巴津巴布
你就知對中共係鬆手

唔明 咁點解要技術性調整香港自治法

畀 波頓唱完
要做返d野

另外個放負PO推到十幾廿頁
LEE個做野既得兩頁都知乜野事

香港好多海康cam

五毛數係正常會員五倍

外國仲清楚過香港，
HIKvision cctv周街係，
Zoom間間學校仲用緊